<resources>
    <string name="app_name">Adictless</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_survey1">SurveyActivity1</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="tituloArticulo1">¿Qué son las adicciones?</string>
    <string name="subTituloArticulo1">Tipos de adicciones y ejemplos.</string>
    <string name="cuerpoArticulo1">\nLa palabra adicción viene del latín “addictus​a”, una enfermedad crónica y recurrente del cerebro que se caracteriza por una búsqueda patológica de la recompensa o alivio a través del uso de una sustancia u otras acciones.
Según la Organización Mundial de la Salud (OMS) es una enfermedad física y psicoemocional que crea una dependencia o necesidad hacia una sustancia, actividad o relación. Se caracteriza por un conjunto de signos y síntomas, en los que se involucran factores biológicos, genéticos, psicológicos y sociales.\n

\nLa adicción se considera una enfermedad que ofrece placer o estímulos a la persona que la padece, e incluso llega a modificar su conducta. Una persona adicta, aun sabiendo que no le beneficia el consumo de esa adicción, no puede evitar el consumo de la misma. En la base de toda conducta adictiva está una pobre o mala gestión emocional.  Lo importante no es por qué empezamos el consumo si no por qué nos quedamos con él. El consumo nos permite dar salida a algún tipo de emoción que, o no sabemos manejar, o no nos sentimos cómodos con ella. Las conductas compulsivas nos permiten dar salida a esas situaciones o emociones complicadas provocándonos una sensación irreal de “alivio” y es precisamente por ello por lo que nos quedamos en ellas. El problema llega cuando esa sensación de alivio ya no es tal y nos damos cuenta de que ya no somos capaces de parar.\n
\nDefinida la palabra adicción, se pueden diferenciar dos tipos de adicciones: las adicciones con sustancias y las adicciones sin sustancias.\n

\nLas adicciones con sustancias:\n\nLa adicción a sustancias es una enfermedad afecta a todo el cerebro. Concretamente, genera un desbalance en los neurotransmisores del sistema límbico y en los circuitos mesolímbicos dopaminergicos, en la parte del cerebro que controla los instintos animales primarios. Existe una creencia bastante extendida que solo son negativas las consumiciones de drogas ilegales. Debemos dejar claro que independientemente sea legal o ilegal, una adicción es una adicción, independientemente sea legal o no.
Como claro ejemplo podemos hablar del alcoholismo, es una de las adicciones más comunes del mundo. Es una droga que se considera legal en la mayor parte del mundo y provoca millones de muertes al año.\n

\nLas adicciones sin sustancias:\n\nLas adicciones sin sustancias también son conocidas como adicciones conductuales o comportamentales. Este tipo de adicciones pueden parecer menos peligrosas, pero no lo son. En las adicciones sin sustancia no se desarrolla “dependencia física” y por tanto no aparece el síndrome de abstinencia. Sí que tienen asociada la dependencia psicológica y emocional (ya que las áreas cerebrales implicadas en este tipo de adicción son las mismas que en las adicciones con sustancia).
En este caso, un claro ejemplo sería la adicción a apuestas deportivas. Numerosas personas en todo el mundo pierden grandes cantidades de dinero, incluso llegando a arruinarse.
    </string>


    <string name="tituloArticulo2">¿Eres una persona adicta?</string>
    <string name="subTituloArticulo2">Síntomas y características de una persona adicta sin sustancia.</string>
    <string name="cuerpoArticulo2">\nUna persona adicta se caracteriza por, aun sabiendo que la realización de conductas adictivas están causando problemas en su vida, es incapaz de dejar de consumirlas o de realizarlas. Esto provoca que, cuando la persona no puede consumir su adicción se encuentre ante una sensación de irritabilidad o alto nivel de nerviosismo.\n
    \nNo podemos generalizar en cuanto a los síntomas, ya que dependiendo de la adicción puede provocar distintos problemas, pero nos centraremos en los principales que podemos tratar en addictless.\n

    \Adicción a redes sociales\n
    \nSe considera adicción a redes sociales a un uso excesivo de internet, que pasaría a ser una actividad predominante, con una pérdida de control del tiempo de uso y la necesidad de estar cada vez más conectado. La adicción a redes sociales suele desembocar en un descenso del rendimiento a nivel académico, o a sus obligaciones a nivel laboral y también afectaciones en las relaciones interpersonales, tanto familiares como sociales. Por otro lado, puede llegar a ocasionar problemas emocionales, que hay que aprender a gestionar. Entre este tipo de problemas está la gestión emocional, la gestión de la ira, la dependencia emocional y los problemas de autoestima.\n
    \Adicción a apuestas\n
    \nConsiste en un impulso irreprimible de jugar a juegos a pesar de sus consecuencias y del deseo de detenerse. Se caracteriza por una dificultad en el control de los impulsos, y que tiende a manifestarse en practicar, de manera compulsiva, uno o más juegos de azar. Puede afectar tanto en la vida diaria de la persona adicta que se ve afectada por esta adicción, de tal forma que la familia o la alimentación. Las personas con adicción al juego manifiestan una elevada ansiedad y nerviosismo. Su día a día se convierte en una continua mentira que busca disimular las pérdidas económicas ocasionadas por el juego compulsivo y la obtención desesperada de dinero (robar, préstamos, empeños…). Una vorágine destructiva que acaba derivando en aislamiento, depresión y ansiedad. A medida que va incrementándose esta conducta, la vida de la persona se va viendo afectada en todos los ámbitos, de tal forma que la familia, la alimentación, o incluso el sexo, pasa a ser algo totalmente secundario. Hay que tener claro que el juego no es un “vicio” si no que se trata de un tipo de adicción muy seria que lleva al descalabro económico y el aislamiento social y familiar.\n
    \Adicción a videojuegos\n
    \nUna persona adicta a los videojuegos es incapaz de controlar sus ganas y su deseo le lleva a jugar irremediablemente durante un gran número de horas. Hay que tener mucho cuidado con este tipo de adicciones sobre todo en niños ya que pueden llegar a desarrollar depresión, ansiedad, timidez, agresión y problemas con el uso excesivo de los teléfonos celulares. Los niños con el trastorno por déficit de atención e hiperactividad (TDAH) pueden ser particularmente vulnerables. \n
    </string>


</resources>